Ette astus Mõisa wallitsus ja kaebab, et Jakob Reinhold Johani poeg kes 13 aastat wanna on 3 sigga mis mõisa wallitsus lasknud lauta kinni aiada ja lauda ukse lukko pannud enese samma Jakob Reinhold ukse raud kramp wälja kiskunud ja need sead lahti lasknud, kui mõisa wallitsus sedsa teada sai, siis on temma tahtnud tedda kinni wõtta, agga Jakob on jooksnud mõisa kõrtsi jure palgi rida alla kust karjus Karel Kurs tedda on kätte sanud ning mõisa wallitsusse ette winud.
Ette sai kutsutud Jakob Reinhold omma issa Johan Reinholdiga, ja kohhus küssis kust se pois sedda julgust on sanud ehk kes on temmale sedda noi annud moisa lauda ukse rauad lahti murda.
Kostis, et Mihkel Michels ollewa temmale sedda noi annud need sead lahti laske kus ka üks Mihkli sigga kinni olnud, ja temma on ühhe 3 jalla pikkuse pu pulgaga se raud kramp wälja kiskunud ning ukse lahti teinud.
Enne Kohto otsusse kulutamist pallus se Jakob Reinhold omma issaga wägga Mõisa wallitsust, siis leppis mõisa wallitsus selle poisele kõik sedda mis temma olli teinud, agga sai mõisa wallitsusse kui ka koggo konna kohto läbbi tedda wägga nomitud ja temma issale sai ütteltud et issa tedda karristaks, et temma ennam ei wõttaks ni suggust teggo tehha.
Pea kohtomees Jaan Lobba xxx
Abbi kohtomees Karel Pusep xxx
" " Jakob Mets xxx
